	
	
	
\section{Im Nordwesten Telhans}

	\subsection{Der blinde Ausreißer}
	\label{que:bliaus}
		
		Auf einem Hügel im Nordwesten von Telhan befindet sich eine Hütte, die von Ganus und Mathilde, zwei alten Zwergen, bewohnt wird. Sie sind schon so lange verheiratet, dass sie selbst nicht einmal wissen wie lange schon (was auch an ihrem Alter liegen könnte). Die Hütte, ein Stück unter der Nördlichen Festung~\aref{pla:nörfes}, haben sie gebaut als das Gebiet noch sicher war. Im Gebiet unter der Festung haben sie Fallen im traditionellen Zwergenstil~\aref{ite:zwefal} gestellt. Ganus hat Grauen Star und ist quasi blind. Trotzdem lässt er es sich nicht nehmen im Gebiet die Fallen zu kontrollieren. 
		
		\medskip
		
		\questbox{
			Wenn die Abenteurer zur Hütte kommen kündigt sich ein Sturm an. Ganus ist von einem Rundgang nicht zurückgekommen und Mathilde bietet den Spielern einen Schlafplatz an, falls sie Ganus finden. Sie haben die Wahl den verschwundenen Ganus zu suchen, außen den Sturm zu überstehen oder gewaltsam die Hütte zu übernehmen.
		}{
			Nehmen sie den Quest an, müssen sie Ganus finden bevor der Sturm anfängt (Nach 10 min fängt es an zu regnen (disadvantage); nach weiteren 10 min ist der Quest verloren). Bevor sie loslegen bekommen sie eine Schriftrolle mit Beschreibungen von Zwergenfallen (gibt Advantage auf Fallen). Erste Etappe sind ca. 500m (5 Fallen) bis zu einem Hang, wo ein Teil des Weges abgebrochen ist. Zweite Etappe müssen die Spieler durch Schwieriges Gelände hinuntersteigen. 
		}{
			\textit{Erste Etappe:}
			\begin{desc}
				\descpair{Fußspuren}{\medcheck{survival} die Spieler finden die Fußspuren und können ihnen bis zur Zweiten Etappe folgen.}
				\descpair{Familliar}{Mit einem Familliar, der das Gebiet überfliegt finden sie 
					\begin{itemize}
						\item \easycheck{perception} die 2. Etappe
						\item \medcheck{perception} Ganus
					\end{itemize}
				}
				\descpair{Auf gut Glück}{Sobald 5 Checks >=10 finden sie die 2. Etappe. Nach jedem Check treffen sie auf eine Falle.}
			\end{desc}
		
			\textit{Zweite Etappe:}
			\begin{desc}
				\descpair{Mit Seil}{Abstieg \easycheck{acrobatics}, Ganus finden \easycheck{perception}, heraufholen (strength Check von allen - minimum >=10)}
				\descpair{Ohne Seil}{Abstieg \hardcheck{acrobatics}, Ganus finden \easycheck{perception}, heraufholen \hardcheck{acrobatics}. Rutscht der Spieler ab, muss er auch geborgen werden.}
			\end{desc}
		}{
			\begin{desc}
				\descpair{Versuch}{Schriftrolle über Zwergenfallen (gibt Advantage auf Fallen)}
				\descpair{Verlorener Quest}{Schlafplatz}
				\descpair{Erfolg}{1d4 $\frac{Rationen}{Spieler}$, Schlafplatz und Wissen über 		Fallensteine in der Festung}
			\end{desc}
		
		}
	\begin{xps}
		\xpitem{Verlorener Quest}{100}
		\xpitem{Erfolgreicher Quest}{400}
		\xpitem{Gewaltsame Übernahme der Hütte}{100}
	\end{xps}
	
	
	\subsection{Die Nördliche Festung}
	\label{que:nörfes}
		
		In der Nördlichen Festung~\aref{pla:nörfes} sollen Fallensteine sein. Von Mathilde~\qref{que:bliaus} erfahren die Spieler, dass man durch den Wasserabfluss des Baches in die Festung kommen soll. In der Festung befindet sich immer noch der Hauptmann~\aref{pla:hauman}~\aref{foefie:hauman}. Sofern keine Magie benutzt wird und keine lauten Geräusche durch die Festung hallen, bemerkt der Hauptmann nicht, dass jemand durch die Festung schleicht. 
	
		\medskip
		
		\questbox{
			\textit{Außerhalb:}
			
			Die Felsen, in die die Festung eingebettet ist, sind brüchig. Die Wände der Festung scheinen unbezwingbar. Bei genauem Betrachten sieht man, dass der Bach oberhalb der Festung entspringt und offenbar durch die Festung verläuft. Das Haupttor der Festung ist verschlossen. Eine schmale Felskante führt in die kleine Schlucht in der der Bach fließt. Dort, wo der Bach aus der Festung austritt, sollte ein Metallgitter vor dem Eindringen Schützen, doch offenbar hat schon jemand das Gitter entfernt.
			
			\medskip
			\textit{Innerhalb:}
			
			Die Wände des Wasserkanals sind mit Spinnweben bedeckt. Nach ca. 30m kommt man in das Innere eines Rundturms, an dessen Wand eine Wendeltreppe nach oben verläuft. Auf der Wand selbst ist immer wieder ein Zeichen aufgemalt. Mittig durch den Rundturm fällt das Wasser des Baches hinab auf ein zerbrochenes Wasserrad, neben dem eine alte Mühle steht. Folgt man der Treppe, kommt man in den Haupthof der Festung. Geradeaus sieht man das verschlossene Haupttor, auf dem das selbe Zeichen prangt. Rechts eine intakte Kapelle. Links ein offener Pfahlbau, auf dem eine morsche Baracke für die Besatzung aufgebaut ist. Unten im Pfahlbau türmen sich Knochen, Schilder und Schwerter.   
			
			\medskip
			\textit{Der Turm:}
			
			Die Tür zum Turm ist verschlossen und kann nicht geknackt werden. Auf der Tür ist groß das wiederkehrende Zeichen aufgemalt. Hinter der Tür führt eine Treppe hinauf in ein Zimmer. Dort steht ein Großes Bett und eine verschlossene Truhe, auf der die Büste~\aref{pla:nörfes} mit einem Kristall in der Stirn steht.
			
			\bigskip
			\textit{
				Das Zeichen an den Wänden, auf dem Tor und auf der Tür ist das Zeichen von Alkin, dem Gott der Bergmänner. Dieses hält den Hauptmann davon ab den Turm zu betreten und die Festung zu verlassen.
			}
		}{
			Wenn die Spieler den Eingang nicht kennen, müssen sie ihn finden. Ab betreten der Festung darf keine Magie verwendet werden, ab betreten des Haupthofes muss geschlichen werden, oder der Hauptmann kommt aus der Baracke. Der Schlüssel zum Turm befindet sich in der Kapelle in den Händen der Überreste einer Wache mit einem Papier, auf dem zu lesen ist:
			\begin{center}
				\textit{\enquote{Zerstört die Büste!!}}
			\end{center}		
			Weder der Hauptmann noch eines seiner Skelette kann die Kapelle betreten. Kommt ein Spieler in den Turm, während der Hauptmann wach ist, wird dieser durch den Dämonenkristall zum Diener des Hauptmanns (Con-Save). Bei Zerstörung der Büste stirbt der Hauptmann und alle besessenen sind befreit. Wird der Hauptmann besiegt, zerbricht die Büste. 
			
			\medskip
			Der Schlüssel zur Truhe befindet sich im Mantel des Hauptmannes. In der Truhe 200 Gold und zwei Fallensteine.
		}{
			\textit{Eindringen in die Festung:}
			
			\begin{desc}
				\descpair
					{Eingang finden}
					{\medcheck{perception} der Bach fließt durch die Festung}
				\descpair
					{Weg finden}
					{\easycheck{perception} am Felsen führt ein Vorsprung in die kleine Schlucht}
			\end{desc}
		
			\textit{Unentdeckt bleiben:}
			\begin{desc}
				\descpair
					{Voraussetzung}
					{Keine Magie innerhalb der Festung}
				\descpair
					{Überqueren des Hofes}
					{\medcheck{stealth} Pro Spieler der den Hof überquert}
			\end{desc}
		
			\textit{Der Kristall}
			\begin{desc}
				\descpair
					{Annäherung wenn aktiv}
					{\hardcheck{constitution} oder Verlust des Willens}
				\descpair
					{Schaden bei verl. Willen}
					{\medcheck{wisdom} Wenn ein besessener Spieler Schaden nimmt darf er am Beginn seiner nächsten Runde versuchen den Zauber zu brechen (bei Erfolg ist die Runde beendet)}
			\end{desc}
		}{
			\begin{desc}
				\descpair
					{Truhe}
					{50 Gold und zwei Fallensteine}
				\descpair
					{Büste}
					{Wahnsinnkristall (50 Silber)}
			\end{desc}
		}
	
		\begin{xps}
			\xpitem{Besiegen des Hauptmanns im Kampf}{700}
			\xpitem{Zerstören der Büste}{300}
		\end{xps}
	
	
	\section{Erzpassage}
	
		\subsection{Das Bergwerk}
		\label{que:berwer}
		
			Im Südwesten der Erzpassage ist ein verlassenes Bergwerk, wo sich Orks eingenistet haben. Von dort aus überfallen sie regelmäßig die Fuhren der Bergmänner. Der Orkanführer~\aref{foefie:orkanf} ist im Besitz eines mächtigen Schwertes~\aref{ite:drasch}, weswegen die Bergmänner lieber Nichtsahnende mit der Aussicht auf eine Entlohnung ins Gemetzel schicken.
			
			\questbox{
				\textit{Weg zum Bergwerk:}
				
				Der Weg zum Bergwerk führt durch den Wald auf einem ausgetreten breiten Weg. Der Weg ist frei von Fallen, der Wald nicht. Je näher die Spieler kommen, desto lichter wird der Wald.
				
				\medskip
				\textit{Eingang zum Bergwerk:}
				
				Am Platz vor dem Eingang sitzen 4 Orks um ein Lagerfeuer und fressen Etwas, das nach halb verbranntem, halb rohem Fleisch aussieht. Das Dickicht um den Platz bietet genug Deckung um herumzuschleichen. Der Eingang selbst hat kein Tor und man sieht Flackern aus dem Inneren der Höhle.   
				
				\medskip
				\textit{In der Höhle:}
				
				Die Höhle trennt sich nach 20m auf:
				\begin{itemize}
					\item links führt eine Treppe nach Oben, in die Kammer des Anführers.
					\item rechts führt eine Treppe nach Unten, in eine Kammer, wo die Baracken der Orks sind.
				\end{itemize}
			}{
				Auf der Erzpassage treffen die Spieler auf 5 Bergmänner, eine Fuhre Erz Richtung Telhan bringen. Diese bieten nach ein wenig Small-Talk 3 Gold, wenn die Spieler die Orks töten. Als Beweis sollen sie den Kopf des Anführers mit in das Dorf der Bergleute nehmen, dort erhalten sie dann die Belohnung. Die Bergmänner lügen dabei vor, dass es nur ein Paar gewöhnliche Orks währen.
				
				\medskip
				Der Weg ist frei von Fallen. Sollten die Spieler den Weg durch den Wald wählen, treffen sie 3x auf Zwergenfallen.
				
				\medskip
				Sind die Spieler aufmerksam (muss zumindest gesagt werden) hören sie die Orks früh genug, um sich anschleichen zu können.
				
				\medskip
				Vor der Höhle sind 4 Orks. Entkommt während des Kampfs ein Ork in die Höhle, kommt er mit 4 Weiteren und dem Anführer wieder heraus.
				
				\medskip
				In der Höhle entscheiden die Spieler welchen Weg sie nehmen.
				
				\medskip
				\textit{Kammer des Anführers:}
				
				In der Kammer befinden sich 3 Orks und der Anführer. Die Spieler können sich nicht Anschleichen und werden sofort vom Anführer bemerkt. Haben die Spieler den Orkanführer schon außen bekämpft, sind nur die 3 Orks in der Kammer und Bewachen eine Truhe.
				
				\medskip
				\textit{Kammer der Orks:}
				
				Falls beim Kampf vor der Höhle kein Ork entkommen ist, befinden sich 4 Orks in der Kammer. Einer schmiedet an einem Ofen, einer schleift ein Schwert und zwei streiten.
			}{
				\textit{Gespräch mit Bergmännern:}
				\begin{desc}
					\descpair
						{Lüge erkennen}
						{\medcheck{insight}}
					\descpair{über Schwert herausfinden}{\medcheck{intimidation} und advantage auf Preisverhandlung}
					\descpair{Preis 5 Gold}{\easycheck{deception}}
					\descpair{Preis 10 Gold}{\medcheck{deception}}
					\descpair{Preis 15 Gold}{\hardcheck{deception}}
				\end{desc}
			
				\textit{Eingang zur Höhle:}
				\begin{desc}
					\descpair{Anschleichen}{\medcheck{stealth}}
				\end{desc}
				
				\textit{Kammer der Orks:}
				\begin{desc}
					\descpair{Anschleichen}{\hardcheck{stealth}}
				\end{desc}
				
			}{
				\begin{desc}
					\descpair{Truhe}{30 Silber und 3x Healing-Potion}
					\descpair{Anführer}{Drachenschwert}
					\descpair{Auftrag}{vereinbarter Preis (im Dorf abholbar)}
				\end{desc}
			}
		
			\begin{xps}
				\xpitem{Besiegen des Anführers}{900}
				\xpitem{pro getötetem Ork}{100}
			\end{xps}
	
%\end{document}